[港產片] 黃金花討論區

今晚睇

有冇人睇左 講兩句

見好多場
但無乜人傾

毛姐做怪怪地

又唔覺，成套電影佢真係做返平常街上出現嘅師奶咁，可能你對佢嘅印象仲停留喺《愛回家》時期。

講返個故事，故事同《一念無明》相似，都係一個家人照顧一名患病子女，同前者相比，前者主要講患者本身，《黃金花》主要講照顧患者嘅家人點樣忍受家庭外內嘅壓力。
比起《一念無明》，呢套電影結局相對樂觀。

凌文龍

我覺得佢keep得太好
反而早熟個陣就真係好師奶

呢個好堅

故事無乜驚喜，節奏明快，
毛姐表現係值影后既，由失意、報仇去到明白其實個仔知道佢諗乜既轉變，佢表現到出嚟 (同個仔講爸爸走咗、同唔見咗個仔嗰幕更加係演得入肉)
凌文龍好明顯做足功課，已經大大超越一般新人既實力。

唯一要彈既，係小三好似為加而加咁，
如果呢度可以寫得再入肉的話，應該可能更加表達到毛姐種痛

整體而言，非常值得一看

啱啱睇完
劇本情節一般，但毛姐同凌文龍演技好好
都幾感動，呢套戲值得支持

睇到幅畫個幕

幾好睇

凌文佬個角色阿輝都啱做 講外星話

點解套野剪到一忽忽咁

高登先想有佢食上年《一念無明》個勢，但入場睇完完全唔係果回事。冇果種人文情懷，所有野都好表面。TVB式劇情真係好招分
但凌文龍真係交足戲，佢同《藍天白雲》梁雍婷真係一時瑜亮。

高登先想用佢食年《一念無明》個勢，但入場睇完完全唔係果回事。冇果種人文情懷，所有野都好表面。TVB式劇情真係好扣分
但凌文龍真係交足戲，佢同《藍天白雲》梁雍婷真係一時瑜亮。
編輯

agger 劇本真係唔得 有啲失望
差唔多格局 上年幸運是我劇情雖然平淡但好好多

一念無明講到照顧者都有埋病

睇左

其實故事劇情好平淡 但演員發揮得好好 睇完感動之餘係會心up

都係近排幾套受期待港產片死症，空手道，藍天白雲，以青春的名義etc.
演得好，但劇本唔掂，同埋d導演好貪心想加好多手法入去
搞到係有陣膠味，柒味
幾時先有返樹大招風，一念無明，踏血尋梅，呢個level 嘅港產片

呢個真係要等時間，唔係話有就有。

淨係睇演技都抵
成個團隊追蹤參考個案幾個月
睇花絮就見到，落足功課

睇左
做得好好睇

BTW唔知欣宜走出黎做咩

演員非常之咁出色
想彈嘅係導演嘗試將呢套本來設定係較文藝嘅戲，拍成有劇情片元素
結果有啲兩頭唔到岸

你錯啦，聽講係本來商業元素就係咁高，後尾先加自閉症病人上去

毛姐做得好，但又覺得未去到影后級數...（可能提名對手問題）

凌文龍直頭冇痕跡，佢嘅演技果然堅👍（唔明點解話劇團冇得做男一）

丁力就 ...好似有冇對手同佢做戲佢都係咁做....

屎色麗就唔多講啦⋯⋯

其實係幾好睇，凌文龍真係令到毛姐做戲活咗，成個故事都唔會平平凡凡睇老母好辛苦湊仔。希望香港電影可以有更多用心嘅製作，同埋俾多啲機會俾有質素嘅演員。唔好去到青黃不接就含得撚。

（唔好意思，因為今日睇完有少少感覺。唔係扮專家 ）

明明套戲用左好好嘅體材
亦有演出好耀眼嘅演員（光仔）
但卻沒好好利用
婚外情事件著墨太多
至於mo姐演出 有點誇大了
而且鏡頭處理同剪接都有啲奇怪

身為一個爸爸，而且同樣係有一個有"類似"既病既囝囝

我個感覺係佢d 小細節做得唔夠touching... 好似食飯佢激動，另一方面毛毛照顧自己又有乜困難，講多d 可能會好d...

另外，劇情講到一d 自閉症既關連。。。 我諗唔係有接觸過/患過都唔會明。。 例如，佢唔食得朱古力，小食方面佢只係食得蝦條

呢個係個好題材，唔想評論套戲劇情上面好唔好睇
只希望大家睇完可以放下成見，佢地出街咁樣佢唔想，佢地父母已經o係背後努力緊

多謝。

我就喊咗

談善言早少少出應該會好d
而家變咗一開始要腦補丁力一早有出過軌所以毛姐咁大反應

套戲一般但係我唔中意
好老實講 呢類題材其實好平實咁拍已經可以好好睇 你老公出去搞女人呢個情節ok無問題 但係我唔明點解要加個復仇大計去令到成件事變到好戲劇化 中段睇刀手真係over左 雖然我明白點解要咁鋪排 不過我真係唔太中意 呢一點真係好影響觀感 有啲可惜
一班演員其實做得好好 劉美君江欣燕同大姐明真係一流 凌文龍都做得好好 毛舜筠就一貫水準啦
雖然係失望之作 但係都係誠意之作黎既

其實我覺得大家太著眼係光仔個位
套戲個名叫黃金花 本來就係講一個師奶既問題
但係純粹光仔同mo姐演技太好搞到有個錯覺好似呢套戲係想講自閉兒童咁
套戲可以再好d既地方法唔好用咁誇大既手法講婚外情果part

btw cctv個位我笑到仆街

最尾呂良偉啲對白有啲作狀，好唔人話，嗰下跳咗出嚟
其實喺黃金花講白頭人送黑頭人嗰度完已經好好，唔明最尾又要整多場大媽舞

嗰句白頭人送黑頭人係我覺得全套戲最深刻嘅一句

死猢狗都睇呢d 戲會唔會晒左你d 時間

up乜撚呀？
咩叫呢d戲？
我都睇好多戲架wor
你覺得自己好威？好叻？好特別？定點？

同埋你係邊撚個我又唔撚識
我睇你老母俾狗屌都唔撚關你事啦

冇啦啦又走返黎睇個仔

冼色麗點解要光仔揸佢個波？

Btw呂良偉真係好屎戲

愈老愈正

自閉都有性慾，但唔識發洩，玩鳩佢個仔

話劇團你有無睇最後作孽
小龍屌打好多角色架
睇到個個O曬嘴架當時........

直頭食屎啦
每場戲都一樣表情

認同
明明個老公都返左屋企一家團聚
點解個ending會落返班大媽朋友道

話劇團幾個後生D嘅男演員黎講
目前得小龍嘅表現係真正出色
但係小龍比較矮小同埋細路樣（雖然三十歲）
好多大人世界嘅角色佢casting會比較蝕底

佢對上一輩嘅男演員（王維、劉守正、邱廷輝）形象比較百變
個樣亦都相對成熟
劉守正仲攞過幾次舞台劇獎添
所以戲路比較廣、機會比較多
當casting係一般成人嘅角色首選會搵佢地

利申：話劇團fans純推測

劉守正同邱延輝我都算，王維我真係唔明點解仲做到咁耐 次次睇親話劇團見到佢佢都係hea做

王維係好視乎劇本（《塵上不囂》唔hea喎）
佢好似元老級嘅高翰文都係嗰種沉穩型
你話佢屎戲又唔係
但就係無咩突破

有個位唔係好明 上黎求解答
有一幕二奶上左去老豆屋企 然後捉住光仔隻手摸佢個胸 後來光仔掩住自己下體大嗌 想問點解摸完二奶個胸光仔會咁大反應